{
    "deco": "üç™",
    "questions": [
        {
            "question": "Comment peut-on cr√©er des cookies ?",
            "options": [
                "En front avec JavaScript",
                "En back avec PHP, Java, Python, etc.",
                "En front et en back",
                "Ils se cr√©ent tous seuls"
            ],
            "correctAnswer": 3,
            "explanation": "Les cookies peuvent √™tre cr√©√©s √† la fois en front-end avec JavaScript avec document.cookie et en back-end en les renvoyant dans les en-t√™tes HTTP depuis le serveur."
        },
        {
            "question": "Quelle en-t√™te HTTP est utilis√©e pour envoyer un cookie depuis le serveur ?",
            "options": [
                "Set-Cookie",
                "Cookie-Client",
                "Send-Cookie",
                "Authorization"
            ],
            "correctAnswer": 1,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "Quelle est la dur√©e de conservation des cookies ?",
            "options": [
                "Il n'y a pas de limite",
                "Il n'y a pas de limite, mais les navigateurs limitent √† 400 jours",
                "Un an selon la CNIL",
                "3 mois au r√©frig√©rateur"
            ],
            "correctAnswer": 2,
            "explanation": "Techniquement on peut placer une date d'expiration dans le futur, mais les navigateurs limitent la dur√©e de vie des cookies √† 400 jours."
        },
        {
            "question": "Quelle est la taille maximale d'un cookie ?",
            "options": [
                "4 Ko",
                "4 Mo",
                "400 grammes (pour Lisa)"
            ],
            "correctAnswer": 1,
            "explanation": "4096 octets, soit 4 Ko"
        },
        {
            "question": "Un cookie est-il li√© √† un seul nom de domaine ?",
            "options": [
                "Non, on peut configurer une liste de domaines diff√©rents",
                "Oui, par s√©curit√©",
                "Oui, mais on peut le partager avec des sous-domaines"
            ],
            "correctAnswer": 3,
            "explanation": "En pr√©cisant le domaine lors de la cr√©ation du cookie, on peut le partager avec des sous-domaines."
        },
        {
            "question": "Quel est le param√®tre qui emp√™che un cookie d'√™tre lu par JavaScript ?",
            "options": [
                "SameSite=Strict",
                "HttpOnly",
                "Secure",
                "noJS"
            ],
            "correctAnswer": 2,
            "explanation": "HttpOnly le rend plus s√©curis√© contre les attaques XSS."
        },
        {
            "question": "Quelle directive permet de limiter son envoi aux connexions HTTPS ?",
            "options": [
                "SameSite=Strict",
                "HttpOnly",
                "Secure",
                "noJS"
            ],
            "correctAnswer": 3,
            "explanation": "Lorsqu'il est cr√©√© avec le param√®tre Secure, le cookie n'est envoy√© que sur des connexions HTTPS."
        },
        {
            "question": "Lequel de ces cookies persiste apr√®s la fermeture du navigateur ?",
            "options": [
                "Cookie de session JWT",
                "Cookie avec Expires ou Max-Age d√©fini",
                "Cookie avec Secure",
                "Cookie envoy√© avec Rassis=true"
            ],
            "correctAnswer": 2,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "Les cookies peuvent-ils √™tre utilis√©s pour suivre les utilisateurs √† travers diff√©rents sites web ?",
            "options": [
                "Oui, ce sont les cookies tiers (third-party cookies)",
                "Non, les cookies sont limit√©s √† un seul domaine",
                "Seulement si l'utilisateur donne son consentement explicite √† chaque site",
                "Uniquement avec des extensions de navigateur sp√©cifiques"
            ],
            "correctAnswer": 1,
            "explanation": "Les cookies tiers sont plac√©s par un domaine diff√©rent de celui que l'utilisateur visite et sont utilis√©s pour le suivi publicitaire et l'analyse cross-site."
        },
        {
            "question": "Les navigateurs bloquent-ils les cookies tiers ?",
            "options": [
                "Non c'est impossible de les d√©sactiver",
                "Seulement Firefox en mode incognito",
                "Tous le permettent (Firefox, Brave, etc), sauf Chrome"
            ],
            "correctAnswer": 3,
            "explanation": "Google est revenu en arri√®re sur ses annonces."
        },
        {
            "question": "S'il y a un (trop) grand nombre de cookies sur un site, quel effet ?",
            "options": [
                "Le navigateur refuse toute nouvelle connexion s√©curis√©e (HTTPS)",
                "C'est plus lent car la taille des en-t√™tes HTTP pour chaque requ√™te augmente",
                "Les plus anciens sont remplac√©s par les plus r√©cents et on perd la session"
            ],
            "correctAnswer": 2,
            "explanation": "Tous les cookies associ√©s √† un domaine sont envoy√©s avec chaque requ√™te HTTP vers ce domaine. Si le nombre ou la taille totale des cookies devient important, cela alourdit les en-t√™tes HTTP."
        },
        {
            "question": "Qu'est-ce qu'un cookie zombie (ou evercookie) ?",
            "options": [
                "Il est trop vieux et n'est plus commestible",
                "Il est difficile √† supprimer car il utilise plusieurs techniques de stockage",
                "Il n'est jamais lu parce qu'il est trop gros en m√©moire"
            ],
            "correctAnswer": 2,
            "explanation": "Ils utilisent diverses techniques pour persister, se recr√©ant m√™me apr√®s une suppression standard des cookies du navigateur"
        }
    ]
}